# Редакторы

## ToolsPack v 2.0

Инструменты для игры Worms 3D

![ToolPack.png](../../assets/worms3d/ToolPack.png)

Для создания своей карты необходимо располагать следующими инструментами:

- **W3DMapEditor v.2.4** - Редактор карт, инструкции [Создание своей карты](../maps/making-own-map.md)
- **W3DLauncher v.4.420** - Загрузчик для загрузки списка карт и модов (входит в состав [PNM](mods.md)).
- **W3DIconEdit v.1.0** - Создание иконок к картам.
- **ScriptsEdit v.1.4** - Создание Списка карт и добавление в Список.

Для других ресурсов следующие инструменты:

- **XomView v.2.9** - Просмотр и редактирование xom-ресурсов червей (HUD/Textures/3DModels).
- **W3DLanguageEditor v2.0** - Изменения языкового файла игры.

Все они собраны в одном паке!!!

> [Ссылка на ToolPack v.2.0](http://yadi.sk/d/QJHFHCVn6SffA)
